# Тестирование микросервиса валют

Для проведения тестов требуется [PhpUnit](https://phpunit.de/). 
Также для проведения функциональных тестов требуется настройка мок-сервера
находящегося в папке `/mock`.


## Установка мок-сервера

Перед установкой необходимых пакетов нужно установить [npm и nodejs](https://docs.npmjs.com/)
Перейти в папку с проектом и выполнить команды:

```
~$ cd mock
~$ npm install
```

Для запуска мок-сервера нужно выполнить из директории `mock/` команду:
```
node index.js
```


## Изменения выдачи ответа мок-сервера

Для настройки выдачи разных результатов обратитесь к [документации](http://mock-server.com/)


## Запуск тестов

Для запуска тестов нужен [PhpUnit](https://phpunit.de/). 
Тесты разбиты на функциональные и юнит, и находятся в папке `tests/`.

Различие в том что функциональные тесты требуют запущенный мок-сервер,
когда юнит тесты работают и без него. 

Установить зависимости только для тестов можно в файле `tests/dependencies.php`.
 
Запустить проверку можно командой: `php phpunit.phar`

